【引渡惡法】628名警員資料遭「匿名者」竊取 網罪科立案調查

警方繼昨（6月25日）深夜上載短片，指有人將超過500位警務人員及其親友個人資料在網上公開後，今（26日）晚再上載短片，指今晨發現有網站發放涉嫌從不法途徑獲得的警務人員個人資料。《蘋果》亦發現疑似警方提及的網頁，當中列出至少628名警員的中英文姓名、手提電話和住址。「匿名者」更揚言警隊若警隊「繼續犯罪」，將公開整個組織的名單。

警方今日（26日）傍晚上載短片，指今晨發現有網站發放涉嫌從不法途徑獲得的警務人員個人資料，正由網絡安全及科技罪案調查科（網罪科）跟進調查。片中表示，若有人以不法手段獲得個人資料或在未經資料使用者同意下披露任何個人資料，已經可能干犯刑事罪行，可以被判監禁。警方提到近日網上有不同侵犯個人私隱的網上欺凌，及涉刑事成為的行為，警方再次強烈譴責這類型行為，又指網罪科會「積極調查每一個個案，必定跟進到底」。
《蘋果》根據警方短片顯示的網頁頁面，發現一個以一群「匿名者」名義開設的網頁，並列出至少628名警員的中英文姓名、手提電話和住址。

「匿名者」在網頁上指，多年來一直關注香港警隊，批評警方鎮壓不同意見，使用暴力的「犯罪」行為已侵犯人權，今次使用槍械和武器已違反《海牙公約》和《日內瓦公約》。「匿名者」又稱今次做法是為了香港市民和人類的利益，以及興趣，更揚言若警隊「繼續犯罪」，將公開整個組織的名單。